<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>website on Notebook</title><link>https://akherlan.github.io/tags/website/</link><description>Recent content in website on Notebook</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-id</language><lastBuildDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://akherlan.github.io/tags/website/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>For Loop Vs lapply</title><link>https://akherlan.github.io/for-loop-vs-lapply/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 17:06:05 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/for-loop-vs-lapply/</guid><description>TL;DR
Saya ingin membandingkan dua kode dalam bahasa R yang saya susun sedemikian rupa sehingga menghasilkan objek yang sama. Kasus: data lowongan kerja.
Table of Contents Pustaka R Parameter dan Query Mengambil Data Perbandingan Skrip Kode pertama dengan lapply() Kode kedua dengan for loop Perbandingan Merapikan Data Session Info Pustaka R Pada tes ini, dibutuhkan beberapa package di antaranya:
lapply( c( &amp;#34;httr&amp;#34;, &amp;#34;jsonlite&amp;#34;, &amp;#34;stringr&amp;#34;, &amp;#34;dplyr&amp;#34;, &amp;#34;tidyr&amp;#34;, &amp;#34;janitor&amp;#34;, &amp;#34;waldo&amp;#34;, &amp;#34;microbenchmark&amp;#34; ), function(x) if(!</description></item><item><title>Zero Tracker</title><link>https://akherlan.github.io/zero-tracker/</link><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 01:07:24 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/zero-tracker/</guid><description>Saya ingin membuat blog ini bebas dari tracker. Jadi mulai saat ini saya ingin memastikan untuk tidak ada yang memata-matai kalian ketika membaca di sini.
Untuk setiap rekaman visual demonstrasi yang saya lakukan, kalau ada, saya simpan di Youtube. Pembaca diminta untuk pindah nonton ke laman Youtube saja, tidak apa-apa laah&amp;hellip; Toh kemungkinan besar juga akses dari ponsel. Justru akan terbuka di aplikasi ponsel masing-masing. Lebih nyaman, kan? Youtube setidaknya punya empat pengintai dalam satu video yang disematkan dalam satu laman artikel.</description></item><item><title>Travel with Gojek</title><link>https://akherlan.github.io/travel-with-gojek/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 01:12:29 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/travel-with-gojek/</guid><description>Data yang saya gunakan merupakan hasil mengumpulkan invoice dari Gojek yang dikirimkan melalui surel setiap kali selesai melakukan pemesanan jasa transportasi lewat aplikasi. Data diimpor dari Gmail ke Google Sheets melalui Google Apps Script, kemudian diekspor ke format csv untuk diolah menggunakan R. Referensi lebih lanjut tentang kode yang saya gunakan silakan mengunjungi repositori gojek di Github saya.
Waktu Saya tidak terlalu rutin menggunakan moda transporasi ini. Namun total lama waktu perjalanan saya sudah hampir dua harian terhitung sejak 2018 hingga saat tulisan ini ditulis.</description></item><item><title>Habit Tracking</title><link>https://akherlan.github.io/habit-tracking/</link><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 07:00:29 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/habit-tracking/</guid><description>Membuat habit tracking ternyata melelahkan dan tidak efisien. Tetap tidak dikerjakan. Atau mungkin itu hanya untuk saya saja. Lebih baik pakai alarm rutin berulang saja sebagai pengingat. Lebih mudah juga. Lalu buat mindset HARUS mengerjakan apa yang sudah dijadikan jadwal.
Kuncinya ada di niat, komitmen, dan konsistensi. Ya, sama siih&amp;hellip; habit tracking juga. Tapi saya tidak suka itu. Gak suka aja. Pakai saja alarm pengingat.
Saya membuat alarm pengingat untuk makan pagi, makan siang, makan malam, sholat dhuha, kadang untuk jam tidur.</description></item><item><title>Resolusi Tengah Tahun 2021</title><link>https://akherlan.github.io/resolusi-tengah-tahun-2021/</link><pubDate>Mon, 07 Jun 2021 08:35:00 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/resolusi-tengah-tahun-2021/</guid><description>Resolusi akhir tahun 2020 saya untuk tahun 2021 sudah tuntas. Bahkan hanya dalam sekitar tiga bulanan saja. Saya ingin punya resolusi tengah tahun: bisa puasa dengan nyaman. Semoga.
Update:
Apakah saya sudah boleh bilang kalau target saya yang satu ini juga berhasil setelah saya puasa 2x tanpa keluhan perut? 😸 (alhamdulillah) Nantilah, ya, satu kali lagi pekan ini.</description></item><item><title>QGIS Zürich versi Anaconda</title><link>https://akherlan.github.io/qgis-z%C3%BCrich-versi-anaconda/</link><pubDate>Thu, 22 Apr 2021 15:54:19 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/qgis-z%C3%BCrich-versi-anaconda/</guid><description>Sore ini saya iseng-iseng cek laman QGIS di channel conda-forge. Lama sudah tidak cek update aplikasi ini karena sekarang juga malah sudah jarang pakai. Saat tulisan ini diketik, bertepatan dengan 3 hari (2 hari 21 jam) QGIS versi 3.18.2 Zürich (non-LTR) rilis versi conda. Masih sangat segar. Tapi sudah ada total unduh sebanyak 341.369 kali waktu saya mulai ikutan unduh juga.
Karena saya sudah punya environment conda (Miniconda) dengan nama qgis3 yang khusus saya peruntukkan bagi QGIS agar berjalan lancar tanpa gangguan, maka saya tinggal mutakhirkan saja yang lama ke versi terbaru 3.</description></item><item><title>Konversi HTML Ke Markdown</title><link>https://akherlan.github.io/konversi-html-ke-markdown/</link><pubDate>Mon, 19 Apr 2021 10:27:32 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/konversi-html-ke-markdown/</guid><description>Table of Contents Bukan Notion Evernote ke Obsidian HTML ke Markdown TL;DR : untuk konversi HTML ke markdown, saya menggunakan pandoc tapi lewat R, bukan langsung dengan bash, karena saya terlalu cupu.
Beberapa tahun belakangan ini saya tidak pernah menyimpan catatan-catatan yang saya buat dengan baik dan rapi, sehingga berserakan di mana-mana. Tapi sekarang mudah-mudahan tidak lagi. Saya sedang menggunakan aplikasi ketik yang sedang naik daun (juga), yaitu Obsidian.</description></item><item><title>Lagu Favorit</title><link>https://akherlan.github.io/lagu-favorit/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 02:27:24 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/lagu-favorit/</guid><description>Entah bagaimana Marigold (マリーゴールド / Marigorudo) dari Aimyon jadi lagu yang saya gemari. Baru kenal awal tahun ini. Tentu bukan satu-satunya. Tapi lagu ini salah satu yang suka diulang-ulang. Easy listening.
Versi originalnya gampang dicari. Versi gitar (cover) yang menurut saya bagus ada di Youtube.</description></item><item><title>Podcast Buku Langganan</title><link>https://akherlan.github.io/podcast-buku-langganan/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 08:20:47 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/podcast-buku-langganan/</guid><description>Kalau dibandingkan dengan para pembaca buku lain, saya masih termasuk jarang baca buku. Kalau dibandingkan dengan para pendengar podcast, saya termasuk jarang dengar macam-macam podcast. Tapi saya suka dengar orang yang bercerita tentang buku.
Podcast favorit saya adalah tentang buku: Kepo Buku.
Tidak melulu tentang buku-buku yang bahasannya berat, atau buku-buku yang sesuai selera empunya, beragam genre buku dibahas dalam podcast ini. Sering juga ada tantangan untuk membahas buku yang tidak sesuai selera.</description></item><item><title>Pindah Blog 'Manual' Lagi</title><link>https://akherlan.github.io/pindah-blog-manual-lagi/</link><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 21:59:26 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/pindah-blog-manual-lagi/</guid><description>Ini adalah posting pertama dengan konfigurasi pure dari Hugo. Tidak melalui RStudio dengan bantuan blogdown karena katanya package itu sedang diperbaiki untuk terintegrasi dengan versi Hugo yang baru.
Update:
Saya sudah menemukan workflow ngeblog pakai format Rmarkdown pakai blogdown versi &amp;gt;1.0. Yang penting jangan update Hugo-nya dulu. Ternyata orang lain juga pada struggle.
Cerita ke-struggle-an dengan blogdown:
Changing your blogdown workflow oleh Athanasia Mowinckel Up &amp;amp; running with blogdown in 2021 oleh Alison Hill</description></item><item><title>Bertaruh Dengan Waktu</title><link>https://akherlan.github.io/bertaruh-dengan-waktu/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 18:41:20 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/bertaruh-dengan-waktu/</guid><description>Saya masih belum paham apakah saya termasuk kategori orang yang mempersiapkan segala sesuatunya dulu sebelum melakukan apa-apa. Sepertinya iya. Tapi kadang, muncul juga pikiran untuk memikirkannya nanti saja, kalau sedang dijalankan. Spontanitas, saya pikir, mungkin akan meningkatkan kreativitas. Kelihatannya akan lebih seru begitu, dan setiap rencana juga pasti toh akan berubah menyesuaikan kondisi.
Sebagai orang yang, seharusnya, sudah bisa bersikap dewasa pasti saya juga melakukan apapun dengan pertimbangan kalau memang perlu, sesuai porsi.</description></item><item><title>Kita Punya Pilihan</title><link>https://akherlan.github.io/kita-punya-pilihan/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 18:39:43 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/kita-punya-pilihan/</guid><description>Saya bilang pada seseorang kalau tahun ini saya punya resolusi untuk bisa curhat. Satu-satunya resolusi tahunan yang saya inginkan di tahun 2021 dan saya cukup newbie untuk hal itu: memiliki resolusi tahunan.
Pastinya, untuk melakukan hal yang sebelumnya terasa sulit kita harus lakukan secara bertahap dan perlahan-lahan. Supaya efeknya tidak terasa keras dan nantinya perubahan yang diinginkan bisa konsisten dan sesuai harapan. Sampai tidak mungkin kembali lagi. Ini berbeda dengan orang-orang yang dapat pencerahan sampai-sampai menohok kehidupnya.</description></item><item><title>Write It Up at the Time When You Feel</title><link>https://akherlan.github.io/write-it-up-at-the-time-when-you-feel/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 04:09:12 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/write-it-up-at-the-time-when-you-feel/</guid><description>Yesterday was like a closing day for me. When you write in a book, and find the last sentence, the last word, the last paragraph you want to write is at the end of the line and you really don&amp;rsquo;t want to add any more writing. That&amp;rsquo;s enough, done. Then the next day you write something new on a new sheet behind the previous pages.
Actually, I wanted to write this down last night.</description></item><item><title>Reorganisasi Aplikasi Ponsel</title><link>https://akherlan.github.io/reorganisasi-aplikasi-ponsel/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 04:06:12 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/reorganisasi-aplikasi-ponsel/</guid><description>Apa yang saya lakukan hari ini harapannya bisa lebih membentuk otak saya jadi lebih cepat bekerja dan fokus. Fenomena sosial media dengan konten-singkatnya sering membuat kita kecanduan. Fast food itu enak, tapi tidak sehat.
Lalu apa yang saya lakukan?
Saya menata ulang aplikasi apa saja yang akan tersedia atau terpasang di dalam ponsel saya:
Menghapus Instagram, well memang akunnya masih aktif, tapi saya nggak bakal scroll-scroll terus! Menginstal Pocket, rencana berikutnya saya ingin menghapus Medium.</description></item><item><title>R di Android dengan Termux</title><link>https://akherlan.github.io/r-di-android-dengan-termux/</link><pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/r-di-android-dengan-termux/</guid><description>Table of Contents Paket manajemen termux Menambah repositori its-pointless Instal R di Android Video demo Tips Apakah mungkin menjalankan R di ponsel pintar Android? Bisa.
Kita bisa menginstal dan menjalankan beberapa aplikasi yang tersedia di linux melalui termux. Salah satunya bahasa R.
Termux merupakan terminal emulator di Android. Berjalan tanpa harus dalam mode root. Tersedia di PlayStore dan juga F-Droid.
Karena saya kadang-kadang pakai R dan sedang belajar juga, jadi saya ingin instal R di Android.</description></item><item><title>Nasihat untuk Freelancer</title><link>https://akherlan.github.io/nasihat-untuk-freelancer/</link><pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/nasihat-untuk-freelancer/</guid><description>Saya masih punya minat jadi freelancer alias pekerja serabutan. Tentu setiap pekerjaan punya porsi sendiri-sendiri atas tanggung jawab kerja, begitu pula pekerja lepas maupun paruh waktu, tetap bukan kerja seenaknya. Saya sadar itu.
Sebagai pemula atau orang bilang newbie, saya harus banyak belajar. Pada catatan ini barangkali saya ingin kumpulkan berbagai nasihat dari senior. Akan diperbarui secara berkala. Semoga berkenan.
Nasihat dari Senior
Baru satu. Nanti ada lagi. Silakan, boleh bookmark.</description></item><item><title>Branch untuk GH-Pages Databoard</title><link>https://akherlan.github.io/branch-untuk-gh-pages-databoard/</link><pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/branch-untuk-gh-pages-databoard/</guid><description>Ini ditulis supaya kemudian hari kalau lupa bisa saya buka lagi. Singkat cerita, seperti ini:
Apakah cukup jelas?
Langkah-langkah yang saya pakai secara teknis adalah seperti berikut:
1. Clone repositori databoard, saya pakai tautan ssh karena nyaman dan aman.
$ mkdir databoard &amp;amp;&amp;amp; cd databoard $ git clone git@github.com:akherlan/databoard.git master Tautan repo copas dari bagian ini.
Gambar 1Clone repositori
2. Gandakan hasil clone ke lokal tadi menjadi direktori gh-pages.</description></item><item><title>Personal Access Token Github</title><link>https://akherlan.github.io/personal-access-token-github/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/personal-access-token-github/</guid><description>Table of Contents 1. Menggunakan paket usethis 2. Tanpa menggunakan usethis Personal access token (PAT) berguna untuk interaksi antara suatu program dengan akun Github milik kita melalui &amp;ldquo;pintu belakang yang disepakati&amp;rdquo;.
Pada kasus ini, saya ingin agar saya bisa berinteraksi dengan kumpulan dataset saya yang tersimpan di repositori Github melalui RStudio (maupun konsol R melalui terminal).
Repositori ini tentu tidak boleh diotak-atik sembarangan oleh siapapun, dan hanya pemilik akun (atau komunitas/grup) yang berwenang menyuntingnya, maka dibutuhkan token.</description></item><item><title>PostgreSQL dan RStudio</title><link>https://akherlan.github.io/postgresql-dan-rstudio/</link><pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/postgresql-dan-rstudio/</guid><description>Table of Contents 1. Instal odbc drivers di komputer linux 2. Periksa hasil instalasi kita 3. Konfigurasi / sunting berkas odbc.ini 4. Menginstal paket odbc dan DBI di R Saya sedang belajar mengelola data dalam sebuah basisdata. Sebab ketertarikan saya dengan bidang geospasial, saya coba untuk mempelajari DBMS terkenal untuk ini, yaitu PostgreSQL dengan ekstensi PostGIS.
Singkat cerita, saya sudah melakukan instalasi dan pengaturan basis data postgres + postgis di komputer saya.</description></item><item><title>R Di Visual Studio Code</title><link>https://akherlan.github.io/r-di-visual-studio-code/</link><pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/r-di-visual-studio-code/</guid><description>Table of Contents 1. Siapkan VS Code 2. Instal Ekstensi R LSP Client 3. Instal library languageserver 4. Taraaa&amp;hellip;. OK! Saya akui saya terlena dengan perbincangan tentang menggunakan editor VS Code dari Microsoft untuk bekerja dengan R, di twitter.
Berangkat dari tweet tersebut, saya melakukan beberapa langkah instalasi di mesin linux saya untuk bisa ikutan dalam keseruan ini. Berikut&amp;hellip;
1. Siapkan VS Code Saya unduh dan instal VS Code dulu tentunya.</description></item><item><title>Lenovo ThinkPad X240 &amp; Xubuntu</title><link>https://akherlan.github.io/lenovo-thinkpad-x240-xubuntu/</link><pubDate>Tue, 07 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/lenovo-thinkpad-x240-xubuntu/</guid><description>Logo Lenovo Thinkpad
Pekan lalu saya memesan mesin baru, Lenovo ThinkPad X240. Secondhand. Harganya lumayan miring juga dengan spesifikasi nggak jelek-jelek amat:
Model prosesor Intel® Core™ i5-4300U CPU @ 1.90GHz (artinya multi CPU generasi 4) Arsitektur prosesor x86_64 (artinya dari Intel) Memori HDD SATA 500GB (versi lain ada yang pakai SSD) Memori RAM 4GB (sebetulnya saya mau pesan yang 8GB) VGA Intel Haswell-ULT Integrated Graphics Controller Adaptor WiFi Adaptor Bluetooth Ukuran layar 361x203 mm (12 inci) dengan resolusi sampai 1366x768 pixel Beratnya nggak tau pasti karena belum ditimbang, tapi termasuk ringan dibanding laptop lama Port-nya banyak dan lengkap sampai ada yang saya belum tau fungsinya.</description></item><item><title>Visualisasi Ketersediaan Data Hujan</title><link>https://akherlan.github.io/visualisasi-ketersediaan-data-hujan/</link><pubDate>Sun, 11 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/visualisasi-ketersediaan-data-hujan/</guid><description>Objective Tutorial ini merupakan catatan pengingat bagi saya. Kan, syukur kalau bisa dibagi ke teman-teman semua. Tujuan tutorialnya adalah untuk membuat visualisasi &amp;ldquo;kekosongan&amp;rdquo; data hujan yang saya miliki. Atau dengan kata lain untuk mengetahui berapa persen sih kelengkapannya?
Harapannya: agar tahu mana yang masih harus dilegkapi. Juga bisa memilih data hujan mana, serta data hujan kapan yang bisa saya gunakan untuk tahap analisis berikutnya.
Preparation Yang kita butuhkan untuk melakukan ini semua tentu saja data hujan.</description></item><item><title>Ruby: "Hello World!"</title><link>https://akherlan.github.io/ruby-hello-world/</link><pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/ruby-hello-world/</guid><description>Latar Belakang Saya dapat kerjaan bantu-bantu ngurusin web. Nggak ngoding-ngoding banget, sih. Enak jadinya, cenderung lebih santai. Tapi saya masih belum puas dengan metode yang saat ini sedang dipakai. Berbekal rasa penasaran saya cari tahu teknologi apa yang kiranya cocok digunakan seandainya ganti metode develop-nya.
Ceritanya, ini adalah website yang diharapkan bisa punya fitur ruang kumpul komunitas dan proses pesan jasa. Saya cari tahu framework yang dipakai oleh kompetitor terbesar saat ini.</description></item><item><title>Pemeliharaan Sungai</title><link>https://akherlan.github.io/pemeliharaan-sungai/</link><pubDate>Fri, 10 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/pemeliharaan-sungai/</guid><description>Merupakan topik basi, secara politis, yang diambil jadi bahan diskusi dalam kelas yang menyita waktu.
Judul sebelumnya: Naturalisasi, Normalisasi, Restorasi dalam Bingkai Pemeliharaan Sungai
Istilah naturalisasi sungai diperkenalkan kepada khalayak oleh Gubernur DKI Jakarta aktif saat ini, Anies Baswedan, sebagai salah satu program dalam masa jabatannya. Program tersebut dicanangkan guna mengurangi risiko kemungkinan banjir terjadi berulang kali di ibu kota. Namun dari kacamata politik dinilai sebagai sesuatu yang kontroversi dan dipermasalahkan.</description></item><item><title>Resolusi Akhir Tahun?</title><link>https://akherlan.github.io/resolusi-akhir-tahun/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/resolusi-akhir-tahun/</guid><description>Di mana-mana tuh, ya, orang yang visioner akan menyatakan komitmennya dalam bentuk tulisan atau ucapan yang diulang-ulang. Tiap bulan terakhir, yang tentunya Desember, akan dilakukan evaluasi tahunan mengenai apa yang sudah tercapai, apa yang belum bisa dilakukan, mengapa tidak tercapai, dan ada kendala apa. Kemudian, dilanjutkan dengan mencatat goals untuk tahun depan.
Kalau komitmen dengan pencatatan seperti ini sambil berusaha menjalaninya, keren! Sudah pasti orang yang melakukannya punya satu visi hidup, karena misi-misi tiap tahun ini tentu bukan tanpa tujuan.</description></item></channel></rss>