<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Notebook</title><link>https://akherlan.github.io/posts/</link><description>Recent content in Posts on Notebook</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 02 Apr 2021 21:59:26 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://akherlan.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Pindah Blog 'Manual' Lagi Pakai Hugo</title><link>https://akherlan.github.io/pindah-blog-manual-lagi-pakai-hugo/</link><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 21:59:26 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/pindah-blog-manual-lagi-pakai-hugo/</guid><description>Ini adalah posting pertama dengan konfigurasi pure dari Hugo. Tidak melalui RStudio dengan bantuan blogdown karena katanya package itu sedang diperbaiki untuk terintegrasi dengan versi Hugo yang baru.</description></item><item><title>Bertaruh Dengan Waktu</title><link>https://akherlan.github.io/bertaruh-dengan-waktu/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 18:41:20 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/bertaruh-dengan-waktu/</guid><description>Saya masih belum paham apakah saya termasuk kategori orang yang mempersiapkan segala sesuatunya dulu sebelum melakukan apa-apa. Sepertinya iya. Tapi kadang, muncul juga pikiran untuk memikirkannya nanti saja, kalau sedang dijalankan. Spontanitas, saya pikir, mungkin akan meningkatkan kreativitas. Kelihatannya akan lebih seru begitu, dan setiap rencana juga pasti toh akan berubah menyesuaikan kondisi.
Sebagai orang yang, seharusnya, sudah bisa bersikap dewasa pasti saya juga melakukan apapun dengan pertimbangan kalau memang perlu, sesuai porsi.</description></item><item><title>Kita Punya Waktu</title><link>https://akherlan.github.io/kita-punya-waktu/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 18:39:43 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/kita-punya-waktu/</guid><description>Saya bilang pada seseorang kalau tahun ini saya punya resolusi untuk bisa curhat. Satu-satunya resolusi tahunan yang saya inginkan di tahun 2021 dan saya cukup newbie untuk hal itu: memiliki resolusi tahunan.
Pastinya, untuk melakukan hal yang sebelumnya terasa sulit kita harus lakukan secara bertahap dan perlahan-lahan. Supaya efeknya tidak terasa keras dan nantinya perubahan yang diinginkan bisa konsisten dan sesuai harapan. Sampai tidak mungkin kembali lagi. Ini berbeda dengan orang-orang yang dapat pencerahan sampai-sampai menohok kehidupnya.</description></item><item><title>Write It Up at the Time When You Feel</title><link>https://akherlan.github.io/write-it-up-at-the-time-when-you-feel/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 04:09:12 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/write-it-up-at-the-time-when-you-feel/</guid><description>Yesterday was like a closing day for me. When you write in a book, and find the last sentence, the last word, the last paragraph you want to write is at the end of the line and you really don&amp;rsquo;t want to add any more writing. That&amp;rsquo;s enough, done. Then the next day you write something new on a new sheet behind the previous pages.
Actually, I wanted to write this down last night.</description></item><item><title>Reorganisasi Aplikasi Ponsel</title><link>https://akherlan.github.io/reorganisasi-aplikasi-ponsel/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 04:06:12 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/reorganisasi-aplikasi-ponsel/</guid><description>Apa yang saya lakukan hari ini harapannya bisa lebih membentuk otak saya jadi lebih cepat bekerja dan fokus. Fenomena sosial media dengan konten-singkatnya sering membuat kita kecanduan. Fast food itu enak, tapi tidak sehat.
Lalu apa yang saya lakukan?
Saya menata ulang aplikasi apa saja yang akan tersedia atau terpasang di dalam ponsel saya:
Menghapus Instagram, well memang akunnya masih aktif, tapi saya nggak bakal scroll-scroll terus! Menginstal Pocket, rencana berikutnya saya ingin menghapus Medium.</description></item></channel></rss>