<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tags on Notebook</title><link>https://akherlan.github.io/tags/</link><description>Recent content in Tags on Notebook</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>id-id</language><lastBuildDate>Sun, 11 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://akherlan.github.io/tags/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lagu Favorit</title><link>https://akherlan.github.io/lagu-favorit/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 02:27:24 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/lagu-favorit/</guid><description>Entah bagaimana Marigold (マリーゴールド / Marigorudo) dari Aimyon jadi lagu yang saya gemari. Baru kenal awal tahun ini. Tentu bukan satu-satunya. Tapi lagu ini salah satu yang suka diulang-ulang. Easy listening.</description></item><item><title>Podcast Buku Langganan</title><link>https://akherlan.github.io/podcast-buku-langganan/</link><pubDate>Mon, 05 Apr 2021 08:20:47 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/podcast-buku-langganan/</guid><description>Kalau dibandingkan dengan para pembaca buku lain, saya masih termasuk jarang baca buku. Kalau dibandingkan dengan para pendengar podcast, saya termasuk jarang dengar macam-macam podcast. Tapi saya suka dengar orang yang bercerita tentang buku.
Podcast favorit saya adalah tentang buku: Kepo Buku.
Tidak melulu tentang buku-buku yang bahasannya berat, atau buku-buku yang sesuai selera empunya, beragam genre buku dibahas dalam podcast ini. Sering juga ada tantangan untuk membahas buku yang tidak sesuai selera.</description></item><item><title>Pindah Blog 'Manual' Lagi Pakai Hugo</title><link>https://akherlan.github.io/pindah-blog-manual-lagi-pakai-hugo/</link><pubDate>Fri, 02 Apr 2021 21:59:26 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/pindah-blog-manual-lagi-pakai-hugo/</guid><description>Ini adalah posting pertama dengan konfigurasi pure dari Hugo. Tidak melalui RStudio dengan bantuan blogdown karena katanya package itu sedang diperbaiki untuk terintegrasi dengan versi Hugo yang baru.</description></item><item><title>Bertaruh Dengan Waktu</title><link>https://akherlan.github.io/bertaruh-dengan-waktu/</link><pubDate>Tue, 30 Mar 2021 18:41:20 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/bertaruh-dengan-waktu/</guid><description>Saya masih belum paham apakah saya termasuk kategori orang yang mempersiapkan segala sesuatunya dulu sebelum melakukan apa-apa. Sepertinya iya. Tapi kadang, muncul juga pikiran untuk memikirkannya nanti saja, kalau sedang dijalankan. Spontanitas, saya pikir, mungkin akan meningkatkan kreativitas. Kelihatannya akan lebih seru begitu, dan setiap rencana juga pasti toh akan berubah menyesuaikan kondisi.
Sebagai orang yang, seharusnya, sudah bisa bersikap dewasa pasti saya juga melakukan apapun dengan pertimbangan kalau memang perlu, sesuai porsi.</description></item><item><title>Kita Punya Waktu</title><link>https://akherlan.github.io/kita-punya-waktu/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 18:39:43 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/kita-punya-waktu/</guid><description>Saya bilang pada seseorang kalau tahun ini saya punya resolusi untuk bisa curhat. Satu-satunya resolusi tahunan yang saya inginkan di tahun 2021 dan saya cukup newbie untuk hal itu: memiliki resolusi tahunan.
Pastinya, untuk melakukan hal yang sebelumnya terasa sulit kita harus lakukan secara bertahap dan perlahan-lahan. Supaya efeknya tidak terasa keras dan nantinya perubahan yang diinginkan bisa konsisten dan sesuai harapan. Sampai tidak mungkin kembali lagi. Ini berbeda dengan orang-orang yang dapat pencerahan sampai-sampai menohok kehidupnya.</description></item><item><title>Write It Up at the Time When You Feel</title><link>https://akherlan.github.io/write-it-up-at-the-time-when-you-feel/</link><pubDate>Sun, 21 Mar 2021 04:09:12 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/write-it-up-at-the-time-when-you-feel/</guid><description>Yesterday was like a closing day for me. When you write in a book, and find the last sentence, the last word, the last paragraph you want to write is at the end of the line and you really don&amp;rsquo;t want to add any more writing. That&amp;rsquo;s enough, done. Then the next day you write something new on a new sheet behind the previous pages.
Actually, I wanted to write this down last night.</description></item><item><title>Reorganisasi Aplikasi Ponsel</title><link>https://akherlan.github.io/reorganisasi-aplikasi-ponsel/</link><pubDate>Thu, 18 Mar 2021 04:06:12 +0700</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/reorganisasi-aplikasi-ponsel/</guid><description>Apa yang saya lakukan hari ini harapannya bisa lebih membentuk otak saya jadi lebih cepat bekerja dan fokus. Fenomena sosial media dengan konten-singkatnya sering membuat kita kecanduan. Fast food itu enak, tapi tidak sehat.
Lalu apa yang saya lakukan?
Saya menata ulang aplikasi apa saja yang akan tersedia atau terpasang di dalam ponsel saya:
Menghapus Instagram, well memang akunnya masih aktif, tapi saya nggak bakal scroll-scroll terus! Menginstal Pocket, rencana berikutnya saya ingin menghapus Medium.</description></item><item><title>Visualisasi Ketersediaan Data Hujan</title><link>https://akherlan.github.io/visualisasi-ketersediaan-data-hujan/</link><pubDate>Sun, 11 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/visualisasi-ketersediaan-data-hujan/</guid><description>Objective Tutorial ini merupakan catatan pengingat bagi saya. Kan, syukur kalau bisa dibagi ke teman-teman semua. Tujuan tutorialnya adalah untuk membuat visualisasi &amp;ldquo;kekosongan&amp;rdquo; data hujan yang saya miliki. Atau dengan kata lain untuk mengetahui berapa persen sih kelengkapannya?
Harapannya: agar tahu mana yang masih harus dilegkapi. Juga bisa memilih data hujan mana, serta data hujan kapan yang bisa saya gunakan untuk tahap analisis berikutnya.
Preparation Yang kita butuhkan untuk melakukan ini semua tentu saja data hujan.</description></item><item><title>Ruby: "Hello World!"</title><link>https://akherlan.github.io/ruby-hello-world/</link><pubDate>Sat, 03 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/ruby-hello-world/</guid><description>Latar Belakang Saya dapat kerjaan bantu-bantu ngurusin web. Nggak ngoding-ngoding banget, sih. Enak jadinya, cenderung lebih santai. Tapi saya masih belum puas dengan metode yang saat ini sedang dipakai. Berbekal rasa penasaran saya cari tahu teknologi apa yang kiranya cocok digunakan seandainya ganti metode develop-nya.
Ceritanya, ini adalah website yang diharapkan bisa punya fitur ruang kumpul komunitas dan proses pesan jasa. Saya cari tahu framework yang dipakai oleh kompetitor terbesar saat ini.</description></item><item><title>Pemeliharaan Sungai</title><link>https://akherlan.github.io/pemeliharaan-sungai/</link><pubDate>Fri, 10 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/pemeliharaan-sungai/</guid><description>Merupakan topik basi, secara politis, yang diambil jadi bahan diskusi dalam kelas yang menyita waktu.
Judul sebelumnya: Naturalisasi, Normalisasi, Restorasi dalam Bingkai Pemeliharaan Sungai
Istilah naturalisasi sungai diperkenalkan kepada khalayak oleh Gubernur DKI Jakarta aktif saat ini, Anies Baswedan, sebagai salah satu program dalam masa jabatannya. Program tersebut dicanangkan guna mengurangi risiko kemungkinan banjir terjadi berulang kali di ibu kota. Namun dari kacamata politik dinilai sebagai sesuatu yang kontroversi dan dipermasalahkan.</description></item><item><title>Resolusi Akhir Tahun?</title><link>https://akherlan.github.io/resolusi-akhir-tahun/</link><pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://akherlan.github.io/resolusi-akhir-tahun/</guid><description>Di mana-mana tuh, ya, orang yang visioner akan menyatakan komitmennya dalam bentuk tulisan atau ucapan yang diulang-ulang. Tiap bulan terakhir, yang tentunya Desember, akan dilakukan evaluasi tahunan mengenai apa yang sudah tercapai, apa yang belum bisa dilakukan, mengapa tidak tercapai, dan ada kendala apa. Kemudian, dilanjutkan dengan mencatat goals untuk tahun depan.
Kalau komitmen dengan pencatatan seperti ini sambil berusaha menjalaninya, keren! Sudah pasti orang yang melakukannya punya satu visi hidup, karena misi-misi tiap tahun ini tentu bukan tanpa tujuan.</description></item></channel></rss>