<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>blogging on Engineer of words</title>
    <link>/tags/blogging/</link>
    <description>Recent content in blogging on Engineer of words</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/blogging/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Branch untuk GH-Pages Databoard</title>
      <link>/branch-github-pages-databoard/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/branch-github-pages-databoard/</guid>
      <description>Ini ditulis supaya kemudian hari kalau lupa bisa saya buka lagi. Singkat cerita, seperti ini:
 Apakah cukup jelas?
Langkah-langkah yang saya pakai secara teknis adalah seperti berikut:
1. Clone repositori databoard, saya pakai tautan ssh karena nyaman dan aman.
$ mkdir databoard &amp;amp;&amp;amp; cd databoard $ git clone git@github.com:akherlan/databoard.git master Tautan repo copas dari di bagian ini.
2. Gandakan repositori hasil clone ke lokal tadi menjadi direktori gh-pages.
$ cp master gh-pages 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lenovo ThinkPad X240 dengan Xubuntu</title>
      <link>/lenovo-thinkpad-x240/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/lenovo-thinkpad-x240/</guid>
      <description>Pekan lalu saya memesan mesin baru, Lenovo ThinkPad X240. Secondhand. Harganya lumayan miring juga dengan spesifikasi nggak jelek-jelek amat:
 Model prosesor Intel® Core™ i5-4300U CPU @ 1.90GHz (artinya multi CPU generasi 4) Arsitektur prosesor x86_64 (artinya dari Intel) Memori HDD SATA 500GB (versi lain ada yang pakai SSD) Memori RAM 4GB (sebetulnya saya mau pesan yang 8GB) VGA Intel Haswell-ULT Integrated Graphics Controller Adaptor WiFi Adaptor Bluetooth Ukuran layar 361x203 mm (12 inci) dengan resolusi sampai 1366x768 pixel Beratnya nggak tau pasti karena belum ditimbang, tapi termasuk ringan dibanding laptop lama Port-nya banyak dan lengkap sampai ada yang saya belum tau fungsinya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sejarah Blogging Andi</title>
      <link>/sejarah-blogging/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/sejarah-blogging/</guid>
      <description>Wow! Jumpa lagi&amp;hellip; Hiya!
Selayang pandang Hugo sangat powerfull. Blogging bersamanya sangat mengasyikkan! Jika Om Rane mengaku bukan buzzer Anchor tapi selalu mempromosikannya, maka saya sebagai pendengar Om Rane mengaku bukan buzzer bahasa pemrograman R tapi selalu rela mempromosikannya tanpa dibayar. Termasuk ketika ngeblog, sekarang saya melakukannya lewat RStudio.
Platform blogging yang pernah digunakan Hugo adalah Content Management System (CMS) layaknya Wordpress. Tipikalnya static page generator^[Static page generator lainnya adalah Jekyll, Hexo, Pelican, masih ada lagi tapi lupa, nanti saja saya tambahkan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gratis dan Tanpa Iklan!</title>
      <link>/gratis-dan-tanpa-iklan/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/gratis-dan-tanpa-iklan/</guid>
      <description>Jadi&amp;hellip;
Barusan sempat kepikiran satu ide yang brilian tapi semua orang juga tahu itu. Ide ini menjawab pertanyaan &amp;ldquo;bagaimana caranya punya website sendiri, gratis, full feature, tapi nggak ada iklan yang nyelip-nyelip?&amp;rdquo;
Jawabannya adalah tip-tip yang ingin saya bagikan pada tulisan kali ini.
 Hosting: github page CMS: R dengan blogdown (hugo) Tool: RStudio Comment box: disqus Tanpa iklan: nggak usah main SEO!  Demikian ide ini terlintas setelah mengunjungi blog teman (Uda Ahmadi) yang pakai disqus tapi nggak ada iklan.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>